【Apple跪低】674 VPN應用程式下架 狡辯：要留喺中國推言論自由

美國蘋果公司於當地時間21日承認，應中國政府要求，今年已下架中國區應用商店（App Store）內的674個VPN應用程式。蘋果解釋，這樣做使公司得以繼續留在中國，從而推動言論自由等基本權益。

今年10月，美國參議員克魯茲（Ted Cruz）和萊希（Patrick Leahy）聯名致函蘋果公司行政總裁庫克，質疑蘋果公司下架VPN的決定。蘋果公司作出相關回應。該兩名美國參議員說，防火長城對中國人民的威脅，不亞於28年前柏林圍牆對東德人民的威脅。只要防火長城在，並獲得美國技術公司的支持，中國的互聯網自由就仍處於風險中。

蘋果公司在回信中提到，該公司在中國的存在「有助於促進更大程度的開放，推動思想和信息的自由流動」。蘋果公司公共政策副總裁Cynthia Hogan辯稱：「我們深信，讓蘋果公司能最好地推動基本權益， 包括言論自由權的方式就是參與，儘管我們可能不同意某些國家的法律。」蘋果公司表示，曾質詢過中國當局要求下架VPN的法律依據。當局回覆，這些軟件違反中國法律，包括《網絡安全法》第27條等。

VPN稱為虛擬私人網絡，可以改變並加密用戶的互聯網接入地址。在防火長城高聳的中國，網民們用此來繞開互聯網封鎖，即所謂的「翻牆」。

對FBI破解就擺款
對中國政府就含到雪雪聲係咩玩法

$

good boy

雜爸爸 比 白汁香腸 你地ifan 食

apple要賺強國 idog d 錢

你知唔知大陸an機連play store 都無

基佬克都不是第一次奶土共屎眼！

idog最鐘意專制同河蟹

真係嫁咩

支那區下架關我撚事
就算有vpn, 開晒閘門班支那豬又咪係甘心捐番去豬欄
畜牲就係畜牲，畜牲就係要俾人鞕打俾人圈養

你知唔知你自己想表達d乜野

含撚=中國政府win
唔含撚= 華為one plus 小米 win

ifanboy 智商係差唔多

one plus係中國一條毛都唔係啦

放班垃圾出黎既結果

重有無 VPN app 就用唔到 VPN?

你覺得班大陸閪真係戇鳩? 定係有傻仔以為 app store 好似 google play 咁?

做得好呀，好唔放班生蕃出嚟毒害世界